內地爆向習肖像 官衙招牌潑墨潮

2018年07月07日

內地爆向習肖像 官衙招牌潑墨潮

■北京高院門外招牌（左圖）及廣東肇慶一處鄉道的習肖像均被弄污。

湖南女子董瑤瓊在上海海航大廈外潑墨習近平畫像、辱罵王岐山後「被失蹤」，事件引爆模仿效應，各地驚現向領袖像、向官衙招牌掟泥、潑墨等風潮，內地冤民和不滿當局者以此方式宣洩情緒，表達不滿。連趙紫陽前秘書鮑彤也為之讚好。

網民戲稱墨水要實名制

內地網民在Twitter上載照片顯示，董瑤瓊潑墨習像曝光後，內地多地發生同類事件。廣東肇慶鼎湖區233鄉道旁，一幅官方所豎巨型宣傳報板上，習近平的畫像被人掟泥土抹鼻臉搞污糟；另一處地點不詳的精神文明建設宣傳板，習的大照片也被潑墨。

最誇張是位於北京建國門南大街的北京市高級人民法院，門外金銅招牌昨早赫現遭潑墨，招牌上字全被潑黑，欄杆圍牆上被寫上「腐敗」、「黑暗」等大字。照片網上瘋傳；有網民驚呼「潑墨運動開始了」！也有人戲言「看來墨水要實名制了」！「潑屎呀，這個無法實名制」！

目前暫未知當局如何處理。有網民質疑此行為或涉違法；鮑彤昨在Twitter上反詰稱：「有潑墨法嗎？潑甚麼非法，潑甚麼合法？根據甚麼法？誰通過的？甚麼時候公佈的？」撐潑墨之情，溢於言表。此外，河北一位做餐飲生意的商人刁世平，申請「刁大大」商標遭拒絕；欲入狀法院告官也被刁難，當局指其申請的酷似「習大大」(簡體字習與刁相似)，法院以「有害於社會主義道德風尚或者其他不良影響」駁回申請，刁上訴被拒。

Twitter/《蘋果》記者

上一則
上一則
中越混血兒 曾與言承旭傳緋聞

下一則
城管掃晒D蛋落地 只因賣蛋伯伯唔肯走

5毛入來傾下計

香港只敢黑布

支

香港人都未去高等法院門口淋黑漆

彭寶琴就喊打喊殺

人類歷史唔會走返回頭路，共匪滅亡係歷史必然

🙅‍♂️🙅‍♂️🙅‍♀️🙅‍♂️🙅‍♀️🙅‍♀️🙅‍♂️

反了反了

星星之火，可以燎原

天

天下苦共久矣

五毛唔黎推post 呢個post好安靜

大陸人咁勇武
勇仔快d入黎學野啦

5毛驚到入晒黎
5毛驚到唔敢入黎

贏國不嬲個賣點係管治能力高
而家貿易戰傾唔成, 一陣會有人造反

應該話自稱自己賣點係"管治能力高"

一石激起

兩件5毛想轉移視線

我的習大大

已經入左黎

香港有插針
大陸有潑墨

點同?

沒有共產黨就沒有新中國

2025計劃要封鎖墨水了

G持

唔怕激嬲共產黨

襯佢病 攞佢命

你班5毛咁耐唔見人
上頭度咗幾耐先諗到呢個方向

而家唔得閒理蟻民

香港弱勢社群只敢向弱勢社群發洩
搭巴士嘅攪鳩搭巴士嘅人
算乜野英雄
佢敢去搵巴士主席啲車黎攪我就覺得佢型

大陸係弱勢社群向極權挑戰

夠薑佢咪捉晒屋企有墨水既人囉
最好佢咁做添 已經聞到陣味，蒼天已死

得罪講句，我覺得可能係香港人唔夠慘
大陸慘果堆係分分鐘比人抄家

香港係溫水煮蛙緊

向美國墨水徵收關稅

「潑屎呀，這個無法實名制」！

真正既以死相搏

沒事兒 沒事兒

五毛狗呢？

貿易戰，2025等相關的post集體隱形

買墨實名制

不過講真黃之鋒真係對比泛民個班垃圾算係好

回收墨汁比領導練寫大字，既環保又方便，中国又贏

內地係共產中文！！！！係中國啊！！！

鬼叫你搞個人崇拜回頭路，咩年代，四處貼滿相，邊會work

墨水要禁運了

唔好比佢停

有五毛搞分化討論

支持墨水。墨魚。油漆實名制

無喇喇又post返金鐘的相

心知肚明

滅

都話呢啲post 係好少有五毛出現，出現嗰啲仲要post 埋啲狗唔撘八既留言，同啲五毛狗既腦一樣
冇官方答案吖？吓？
不願面對吖？吓？

不嬲本土派都不滿呢單嘢㗎啦
而且下面咪講咗佢算係好囉
叻唔切

老兵收晒皮?

公式答案：總之踩香港

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

我地香港有勇囝

( Show Blocked User - 除暴go )

單機啦五毛狗

此外，河北一位做餐飲生意的商人刁世平，申請「刁大大」商標遭拒絕；欲入狀法院告官也被刁難，當局指其申請的酷似「習大大」(簡體字習與刁相似)，法院以「有害於社會主義道德風尚或者其他不良影響」駁回申請，刁上訴被拒。

啱呀，人地德國都唔俾你用Nazi名同徽號啦。

諗起64嗰陣，有人向天安門習總個畫像潑墨，之後就有沙塵暴😂

痴撚線
block 囉好痛呀

d 五毛狗智商係咁

屈夠未呀垃圾，
呢個post 有咩討論呀，
戇撚鳩鳩屌柒黃之鋒單嘢係咪唔得呀，
成班戇鳩

#8同#4已經講緊呢樣嘢啦，
我講又要被人屈毛，
戇鳩鳩
真係嬲咗

隻五毛嬲嬲, 人地講緊a 佢講b, 俾人踢爆左就發爛渣, iq 同 eq 一樣低

你自己起下底啦

都算低級五毛

屈毛前又唔起底成班戇鳩垃圾，
前面講緊單嘢無嘢討論，咪附和下#4同#8貼張相囉
咁都有得屈毛
原本討論緊乜嘢？？

好戇鳩一起底就知我出post屌中共多過你呢件垃圾

支那五毛，你每次出現我都會追問你支唔支持你個蛆國既中國製造2025，你一次都冇回應過。

仲好意思走出黎柒？

【官媒批評有文章挑動極端情緒】
【製造中國是「天下第一」的錯覺】

過去大半年，內地傳媒經常出現一類型的標題：「美國害怕了」、「日本嚇傻了」、「歐洲後悔了」......

還有「中國放的這句狠話，美國再聽不懂就要出大事了」、「中國創下多個世界第一.....」、「中國科技實力超越美國，居世界第一.....」等等。

在貿易戰前夕，官媒《人民網》連發三篇文章，指過去這些報道是「浮誇自大文風」，形容「跪求體」、「哭暈體」、「嚇尿體」的文風污染輿論生態，扭曲國民心態。文章指，中國取得了舉世矚目的發展成就，但並非甚麼都能用來自誇，片面地出現「天下第一」的錯覺。

文章又指國家不會因為自大而變強，挑動極端情緒、肆意傳播偏見，容易令公眾走進夜郎自大，自吹自擂的狂妄誤區。以逞口舌之快的形式謀求「精神勝利」，只會混淆是非黑白、顛覆公眾認知。

曾經在官媒任職記者的鄧聿文認為，《人民網》的文章顯示體制內部分人開始發現，以強硬文宣應對貿易戰會被看成是「笑話」，中國政府會被視為「外強中乾，只敢說狠話，不敢應對」。

但鄧聿文認為，這些「浮誇文風」，其實都是跟從官方口徑，「比如外交部、商務部在前期在應對美國貿易摩擦的時候，說的狠話也不少，像甚麼『奉陪到底』」，所以他認為，這不是媒體自身的問題。

你放心，你同你同事之前留落黎既罪証，我地得閒就會攞出黎鞭下你，你準備俾中宣部凌遲未？

反觀香港人,聲都唔咁出

五毛湧現

建議你睇下學歷bro d post
引起內部對立唔係好事黎

我有睇嗰個post
我係想大家反省下，
而且冇妨礙到討論，
原本都#4#8都講緊啦
我都有話佢算好喎
算啦唔講啦
癈事又被人屈毛

我發覺 連登仔 真係好喜歡讚外人, 踩自己人
竟然話 潑墨 比香港人勇武

潑墨 邊忽勇武, 拎D 墨水潑完之後就走, 對政府/公安可以有咩傷害??
反而香港人 搞左場魚蛋革命出來, 親身企出來 放火, 掟磚, 打傷90幾名警察, 呢D唔夠潑墨勇武咩??

梁天琦 只係前幾個星期被判刑, 連登仔已經咁快忘記左魚革

如果你讚烏坎村村民勇武, 鎮江老兵勇武, 我唔反對
因為呢D都係屬於親身企出來反抗既例子

但潑墨 勇武?? 真係得淡笑
仲要拎來踩番自己人, on99

邊度人最勇武：

A. 中國人
B. 新疆人
C. 西藏人
D. 香港人

你咁落後既

家陣大陸周圍都有cctv, 可以比較容易搵到人

就好似第一個潑墨果個女仔, 第二日已經比公安包圍佢屋企, 家陣人間消失左

推一推

潑墨又犯法？

要反了要反了

五毛dewi你好大力支持bor

真心 係大陸潑墨危險過係香港"革命" 死左都唔知咩事

呢排支那比侵侵撚到隻狗咁
撚得閒理呢d野咩

刑毁仲唔犯法？

咪就係，咁都唔勇武
你用香港潑墨個標準嚟睇？

幫手推post

中國就中國
什麼"內地"

鄰國事不要太上心